% Modèle de document pour Dimitri GUDEIN
%
% Auteur  : Gregory DAVID
%%

\documentclass[12pt,a4paper,oneside,titlepage,final]{article}

% chargement des packages utiles
\usepackage[english,french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} % si le document est écrit en utf8
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx} % pour inclure des images
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage[backend=bibtex8,backref=true]{biblatex} % chargement du
                                                    % package de
                                                    % gestion
                                                    % bibliographique
\usepackage[french]{varioref} % References croisees qui vont bien
\usepackage[right]{eurosym} % Symbole euro \euro{}, ou avec valeur
                            % \EUR{123}
\usepackage{enumerate} % Listes enumerees

\usepackage[pdftex]{lscape}
\usepackage{multirow} % Fusion de lignes
\usepackage{listings} % Package de gestion des codes sources et
                      % listings
\lstset{% general command to set parameter(s), to be included in document environnement
	basicstyle=\scriptsize\ttfamily,%
	keywordstyle=\color{DarkRed},%
	stringstyle=\color{DarkBlue},%
	identifierstyle=,%
	commentstyle=\color{DarkGreen},%
	numbers=left,%
	frame=trBL,%
	breaklines=true,%
	breakatwhitespace=true,%
	extendedchars=false,%
	}
%%%%%%%%%


% Gestion de la bibliographie
\addbibresource{dimitri_guedin.bib} % definition du fichier contenant
                                    % la bibliographie
\defbibcheck{online}{\iffieldundef{url}{\skipentry}{}} % groupe
                                                       % d'affichage
                                                       % pour les
                                                       % documents
                                                       % online (non
                                                       % affiché si
                                                       % aucun)
\defbibcheck{notonline}{\iffieldundef{url}{}{\skipentry}} % groupe
                                                          % d'affichage
                                                          % pour les
                                                          % documents
                                                          % non online
                                                          % (non
                                                          % affiché si
                                                          % aucun)

%###########################################
%		Quelques definitions
%###########################################
% Gestion des elements de langage
\newcommand{\en}{\selectlanguage{english}} % pour permettre d'écrire à
                                           % des endroits avec la
                                           % nomenclature anglaise
\newcommand{\fr}{\selectlanguage{french}} % pour revenir à l'écriture
                                          % avec nomenclature
                                          % française
% Definition des couleurs personnelles
\definecolor{DarkGreen}{rgb}{0,0.75,0}%
\definecolor{DarkRed}{rgb}{0.5,0,0}%
\definecolor{DarkBlue}{rgb}{0,0,0.75}%
%%%%%%%%%
\usepackage{eso-pic}
\newcommand{\imagePhiligranne}[4]{
% #1 = chemin vers le fichier image
% #2 = Positionnement : Cf. documentation eso-pic
% #3 = Rotation de l'image
% #4 = Parametres pour \includegraphics
% Exemple : \imagePhiligranne{data/concertspectacle.jpg}{\AtPageUpperLeft}{0}{width=22cm}
  \makeatletter
  \AddToShipoutPictureBG*{
    #2{
      \rotatebox{#3}{
        \raisebox{-1.25\height}{\includegraphics[#4]{#1}}
      }
    }
  }
  \makeatother
}


%###########################################
%   Commande de facilitation d'insertion
%   de figures numerotees
%###########################################
\newcommand{\image}[5][\textwidth]{%
% #1 = largeur de la minipage
% #2 = nom de fichier de l'image a incruster
% #3 = includegraphics options
% #4 = le texte du caption
% #5 = label de l'element
  \begin{figure}
      \centering
      \begin{minipage}[c]{#1}
          \centering
          \includegraphics[#3]{#2}
          \caption{#4}
          \label{#5}
      \end{minipage}
  \end{figure}
}
\newcommand{\imageBoxed}[5][\textwidth]{%
% #1 = largeur de la minipage
% #2 = nom de fichier de l'image a incruster
% #3 = includegraphics options
% #4 = le texte du caption
% #5 = label de l'element
    \begin{figure}
        \centering
        \fbox{
          \begin{minipage}[c]{#1}
              \centering
              \includegraphics[#3]{#2}
              \caption{#4}
              \label{#5}
          \end{minipage}
        }
    \end{figure}
}
%###########################################
% Commande de facilitation d'insertion
% de tableaux numerotes
%###########################################
\newcommand{\tableau}[4]{%
% #1 = parametres des colonnes
% #2 = contenu du tableau
% #3 = le texte du caption
% #4 = label de l'element
  \begin{table}
      \centering
      \begin{tabular}{#1}
          #2
      \end{tabular}
      \caption{#3}
      \label{#4}
  \end{table}
}

\newcommand{\MONTITRE}{Rapport d'activité}
\newcommand{\MONSOUSTITRE}{Administration systèmes et réseaux}
\newcommand{\MOI}{Dimitri \bsc{Guedin}}
\newcommand{\TuteurProfessionnel}{Nathalie \bsc{Mousseleky-Rapin}}
\newcommand{\TuteurPedagogique}{Laurent \bsc{Sauvage}}
\newcommand{\SIOlong}{Services Informatiques aux Organisations}

\usepackage{fancyhdr}
%\addtolength{\headheight}{\baselineskip}
\setlength{\unitlength}{1cm}
\newcommand{\HEADER}[2]{
  \pagestyle{fancy}
  \thispagestyle{fancy}
  \lhead{\imagePhiligranne{header_jeanneau.png}{\AtPageUpperLeft}{0}{scale=0.7}}
  \chead{}
  \rhead{}
  \lfoot{\leftmark{} -- \MONTITRE{}\newline BTS \SIOlong{}\newline \MOI{} -- \today{}}
  \cfoot{}
  \rfoot{\thepage}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
}

\usepackage[%
	pdftex,%
	bookmarks=false,%
	bookmarksopen=false,%
	bookmarksnumbered=false,%
	pdfborder=0,%
	pdfmenubar=true,%
	pdftoolbar=true,%
	pdfpagelabels=true,%
	pdftitle={\MONTITRE},%
	pdfauthor={Dimitri GUEDIN},%
	pdfsubject={\MONSOUSTITRE},%
	pdfpagelayout={OneColumn},%
	plainpages=true,%
	pdfstartview=FitH%
]{hyperref}

% A enlever lorsque plus besoin
\usepackage{lipsum}

\begin{document}
\begin{titlepage}
    \thispagestyle{empty}
    \parbox[t][0pt]{\textwidth}{
      \includegraphics[width=12cm]{groupe_beneteau.jpg}
      \vspace*{3cm}
      
      \includegraphics[width=12cm]{image_beneteau_01.png}
      
      \includegraphics[width=12cm]{image_beneteau_02.jpg}
      
      \includegraphics[width=12cm]{image_beneteau_03.jpg}
      \vspace*{2cm}

      \begin{tabular}{p{2cm}p{14cm}}
          \multicolumn{2}{l}{\Huge {\bf \MONTITRE}} \\
          & {\huge \MONSOUSTITRE} \\
          & {\large Tutrice professionnelle : \TuteurProfessionnel} \\
          & {\large Tuteur pédagogique : \TuteurPedagogique} \\
          & version du \today{}
      \end{tabular}
    }
\end{titlepage}

% Inclusion du résumé
\include{resume}

% Inclusion des remerciements
\include{remerciements}

% C'est parti pour le contenu proprement dit :)
\HEADER{\MONTITRE{}}{}
\tableofcontents{}

\section[Contexte]{Contexte (voir \cite{tanenbaum_systemes_2008})}
\lipsum[1]

\section{Problématique}
\lipsum[2-3]

\section{Solutions}
\lipsum[4-7]

\section{Mise en œuvre}
\lipsum[8-13]

\section{Analyse critique}
\lipsum[14-16]

% References bibliographiques
\newpage
\printbibheading
\printbibliography[nottype=online,check=notonline,heading=subbibliography,title={Bibliographiques}]
\printbibliography[check=online,heading=subbibliography,title={Webographiques}]
\nocite{*}

\HEADER{}{\href{http://www.latex-project.org/}{\LaTeXe}}
\vspace*{\fill} Ce document a \'et\'e r\'edig\'e et mis en forme en
\href{http://www.latex-project.org/}{\LaTeXe}.  \vspace*{\fill}

\end{document}

